【本地頭條】10匪脅持41香港人質 導遊中彈亡

秘魯東部亞馬遜地區一間豪華酒店周二晚發生恐怖劫殺案。約10名疑隸屬黑幫「紅色司令部（Comando Vermelho）」的蒙面賊持槍闖入酒店搶劫，當時酒店內有53名遊客，包括來自兩個香港旅行團的41名港人，部份遊客及酒店職員一度被脅持，匪徒並連開13槍殺死一名當地導遊，幸41名港人及時躲進餐廳廚房或酒店房間，全部未有受傷，只有兩名香港團友被搶走手機及護照。

當地傳媒報道，蒙面劫匪疑來自委內瑞拉和哥倫比亞，懷疑是活躍於南美洲及巴西的黑幫紅色司令部成員，死者是秘魯籍導遊萊昂（Elías León）。消息稱他可能因為衣着與保安人員近似及企圖阻止劫匪結果遭槍殺，秘魯內政部誓言警方將加強力度全力搜捕在逃人士。

事發於秘魯東部的馬德雷德迪奧斯河畔亞馬遜自然保護區，距離首都利馬約1,600公里。當地時間周二（19日）晚上8時20分，約10名蒙面持槍匪徒突闖入馬德雷德迪奧斯大區（Madre de Dios）茵卡特拉雷瑟瓦亞馬遜酒店（Inkaterra Reserva Amazonica）的商店，劫去金錢和貴重物品。酒店指當時有53名外國住客下榻酒店，包括41名來自香港旅行團的中國籍遊客。酒店閉路電視拍攝到約10名匪徒手持長槍闖入酒店到商店打劫，搶走保險箱內財物，歷時約30分鐘，其間照明燈一度熄掉，賊人曾連開13槍，擊斃當地一名導遊，賊人搶掠財物後在警員趕至前逃去無蹤。

經理及時帶住客暫避
茵卡特拉雷瑟瓦集團主席科埃奇林表示，對服務了四年的的秘魯籍導遊萊昂不幸被槍殺感到難過。他又讚揚一名酒店經理及時將53名香港及美國住客帶到安全地點暫避，確保眾人安全。據悉當時曾有遊客及酒店職員一度被脅持，萊昂欲阻止劫匪時被擊斃。警方事後趕至現場調查及駐守酒店，並護送受驚旅客返回酒店房間。

港團友聽槍聲匿廚房
捷旅假期發言人姓周男士透露 ，事發是27天團的第七日行程，領隊及19名團友及時躲進廚房避過危機：「當時團友喺酒店餐廳內，幸聽到槍聲即刻避入廚房……班賊都可能驚，所以搶咗啲嘢就走，團友財物損失唔嚴重，只係有位團友手機唔見咗，另一位個手袋唔見咗，內有現金同護照。」他坦言團友雖然猶有餘悸：「事發當晚大家梗係驚，但之後大批警察進駐酒店，大家都安心咗，亦冇團友表示要退團，故他會安排所有人繼續行程。」

睇標題諗起菲律賓人質事件

以為回帶post

當普通十天團都去云晒
勁有米果班會去再偏僻的地方
27天團，個個有米啦！

不過，一朝被蛇咬 十年怕草蠅

渣㗎，我地連登仔1個打10個啦

講就易

你個腦係咪傻架！
人哋有槍，射死埋個當地導遊啦！

美國警方唔請你真係損失，空手都打得贏有槍

槍呀大佬
唔係拎住篤篤下個啲呀

十個香港人都唔知有無一個會同人嘈
個個都係花生友
仲想同人反抗

戰狼去左邊

電視新聞：支国大使館會協助中國公民

來自香港旅行團的中國籍遊客

5毛開工踩港，唔會理件事係點

條友睇英雄片睇上腦

馬丘比丘

打第一條句友不嬲都係5毛或者奶共既人

好人好姐點會去咁遠

想移民南美ge連登仔有咩睇法？

睇咗做港人中導彈亡

如果係我 我一定避開晒d子彈 然後用fing春打暈晒全部賊
好似葉問或者張天志咁

幾好 有事既時候當地人會幫你

幫連登仔收屍？順便搜埋身，環保上路

嘩 好似睇電影咁 13槍 唔通係黑食黑+東方快車謀殺案

你話我無膽又好無眼界又好，我呢一世都唔會想去南美旅行
呢個世界大把又靚治安又好嘅地方

點解唔殺埋佢地

做乜撚野呀你
10支ak47你衝埋去打呀弱智仔

認同
有得揀都要去d治安唔好既地方真係自己攞黎賤

來自香港旅行團的中國籍遊客
閱

講真最多咪死
好過你死都未睇過個世界
係得香港人咁撚怕死

不了
我去下北歐、澳紐、北美、日本呢d就滿足

睇你點value生死囉
如果影響唔到人冇乜所謂

上網睇左，當去左，睇埋右去埋右

吳京去救未? 戰狼呢?

港豬：俾左錢玩埋佢

連登義和團

衝上去變蜂竇

啱，其實唔難

唔好講十個，兩個你都已經抽唔贏呀
兩個背對背企已經無死角，邊個上去死邊個，你願意做死果個？

果然係基拉大和, 背對背就冇死角

個撚個拎住特衰護照呱

緊係出門前無拜過美斯神啦

永遠唔會去啲窮撚國家旅遊

10把鎗 打你41個人 點反殺

七步之內 拳快過槍是常識

支那人就俾佢地射死算啦, 支那人沒有一個是無辜的

人類可視角度188度，你話我聽死角係邊？

講真即使係古代長槍,手冇寸鐵既平民應該都打唔贏

你帶埋keyboard去應該夠抽

香港人:我死咗咪冇人供養李生

呢句野真係好好笑
出自香港人把口嘅時候就會用於未睇過世界
未見識過乜乜物物
但見到啲人要玩命去做某啲野嗰陣就會掉轉頭有一班人喪踩
除死無大事 就係因為死係最大件事唔係個個想咁快死先唔想拎條命搏嘛
點解怕死會有問題？？

41條友都冇個連登仔？
老老實實如果係連登仔應該子彈都唔駛理，坐係度任佢射等佢射完先慢慢殺都得

諗起連登有個秘魯巴打, 佢睇到呢單新聞有冇點？

俾人老笠完，個導遊死撚埋
都仲可以繼續行程先好嘢

俾著係我一定冇撚晒心機

點解香港人旅游越來越黑仔咁，係咪真係香港地運被破壞

點解好似冇咩報導咁？呢幾日全部都大彎區

等佢換彈匣收佢皮

清，識嘢，長槍唔啱室內用

Matrix

等換彈匣
Ak一個彈匣31粒彈

睇到個世界, 少左幾十年同家人相處時間
你咪自己去飽佢

個人價值觀問題
有d人條命賤, 在生都無人無乜
佢咪覺得死左無乜大不了
佢以為人地條命都同佢一樣咁賤果下搞笑

在場有美國人同港人
如果死香港人, 政府最多叫人講聲sorry, 人地仲要未必理你
死美國人, 美軍第日肅清你成個黑幫
呢個就係現實, 香港人係出面奶野真係唔好期望有咩人幫到你

南美洲治安真係好差

好人好者點會比人打劫？